世界首個海上浮動城市2022年建成！還擁有獨立政府

人類文明不斷發展，人口增長比例也直線上升，地球上僅有的29%的陸地面積難以維持人們的需求，向海上發展成為未來幾百年甚至千年內的探索道路。根據最新消息世界首個海上浮動城市在2022年建成！

據悉，這座浮動城市將於明年動工，建造者在2017年已經與法屬玻里尼西亞
政府簽署了一份協議，將會落座於南太平洋，並且還會擁有自己的政府和加密貨幣。

該項目是海上家園研究所腦力勞動的產物，這個研究所是由科技界億萬富翁Peter Thiel合創的一個非營利性組織。Peter Thiel是Facebook的董事會成員，而且也是美國總統Donald Trump的前顧問。

海上家園研究所與一家名為Blue Frontiers的私人實體一起合作，將在大溪地海域的一座漂浮平台上建造300座房屋，這座小鎮建成之後將擁有自己的政府並且推行自己的貨幣。兩個組織的總負責人Joe Quirk也強調稱，這個源自科幻小說的項目也是不損害生態環境的，它將使用巨大的太陽能板和風力渦輪機來獲取乾淨能源。

他之前曾經說過：“這個項目將幫助人們應對海平面上升帶來的威脅，並且進行自發組建政府組織的實驗。法屬玻里尼西亞政府擔心在本世紀末之前就會失去三分之一的島嶼。接下來就是吉里巴斯，它有可能完全消失在海平面下。”

現在，在接近10年的夢想之後，海上家園研究所已經開始首次展示它的加密貨幣，並且稱其為“Varyon”。或許設計者們並未了解到Bitcoin等虛擬貨幣正在逐漸消失。儘管如此，Varyon的售前展示已經在本週四開始並且將一直持續到7月14日，此外還將提供5%到15%的額外補貼。

我們目前尚未得到這座城市正式啟用的時間，但是這個項目有可能引發更多批判家的怒火，他們之前就批判這個主意不切實際。設計者稱，未來在這座城市中購買房屋和建造新的海上家園都需要使用Varyon幣。

大海咁多不穩定因素應該點拆

諗起老千咖啡兄弟眾籌呃錢

阿特蘭堤斯

個project好耐架啦，搞手係班有頭有面既人，仲已經同某個島國deal好左會用某個區域做自治區

入去黃賭毒都冇人管

Bioshock infinity

呢隻係咩game嚟

翠星

最緊要係本護照有冇人采你

3%

如果到時佢地科技強大就唔係咁講

個島都未開始起就發售貨幣擺到明camp水昆傻鳩

香港人可唔可以效法?
香港2.0?

如果真係有呢一日就好啦

啲圖係唔係ANNO